本港爭取與內地早日通關 內地省市領導：是自私行為

新型肺炎 (COVID-19) 疫情反覆，本港斷續仍有源頭不明個案出現，令各界均憂慮第四波新型肺炎疫情爆發。特首林鄭月娥過去一直爭取本港與內地通關，但據了解，北京當局要求本地達到兩星期累積個案少於10宗，及無源頭不明個案，令通關之日仍遙遙無期。

為了早日落實通關，經民聯立法會議員梁美芬倡議，紀錄行蹤的「安心出行」手機應用程式，甚至全民檢測，都應由自願改為強制。民建聯立法會議員李慧琼又指，各地也有推出記錄行蹤的程式，作追查傳播鏈之用，她立法會上曾追問政府會否要求商場、食肆人流較多的地點，必須安裝程式，市民進內需掃二維碼。
Now新聞台節目《政情》指出，不少內地省市領導對香港頗有意見，認為他們幾經努力才能「清零」，但香港不明源頭個案不斷，卻整天要求通關，是自私行為。又指出，北京當局不滿全民檢測的成績，認為兩星期只有178萬人參與，效果遠低於內地城市。

其實成件事好吊詭，市領導呃鳩埋自己話無疫情，香港政府又主動要求通關，原來北京又好唔滿意香港政府表現，即係點